---
title: >-
    شمارهٔ ۷۳ - استقبال از بساطی سمرقندی
---
# شمارهٔ ۷۳ - استقبال از بساطی سمرقندی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گرچه ابر زندگی جان بخش و صافی مشرب است</p></div>
<div class="m2"><p>بی دهانت آب خضر از جانب او با لب است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا پدید آمد ز رویت زلف اشک افشان شدیم</p></div>
<div class="m2"><p>شب چو پیدا می شود گاهِ طلوع کوکب است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر مزید حسن خواهی زلف را کوته مساز</p></div>
<div class="m2"><p>روز را چون روزِ بازار درازی از شب است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا نشان داد از خم محراب طاق ابرویت</p></div>
<div class="m2"><p>عادت رندان عبادت ورد یاران یارب است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای خیالی ترک این یارانِ کم نعمت بگو</p></div>
<div class="m2"><p>تا نکورویان نگویندت فلان بد مذهب است</p></div></div>